{
    "title" : "Final Quiz",
    "time" : 1704693321749,
    "id" : "c9560c01",
    "pages" : [{"4f57cbb3":{"title":"A형","id":"4f57cbb3","time":1705376168803,"content":[{"comp":"title","order":"1","enter":"0","text":"A형","style":[]},{"comp":"quizQuestion","order":"2","enter":"2","quizNo":"1","answer":"2","style":[],"question":"다음 중 변수에 대한 설명으로 옳은 것은 무엇인가요?","example":["특별한 이벤트를 나타낸다.","숫자, 문자 등의 데이터를 저장하기 위한 공간이다."]},{"comp":"quizQuestion","order":"3","enter":"2","quizNo":"2","answer":"3","style":[],"question":"다음의 파이썬 코드에 대한 설명으로 옳은 것은 무엇인가요?\n<pre style=\"font-family: Source Code Pro, sans-serif;background:#444;color:white; padding: 5px;font-size:16px;margin-top: 10px;\">\nheight = 168\nweight = 45\nprint(height, weight)\n</pre>","example":["변수 height에 담긴 값은 텍스트 168이다.","45는 변수 height의 값이다.","콘솔에 출력되는 값은 168 45 이다.","콘솔에 출력되는 값은 \"height\" \"weight\" 이다."]},{"comp":"quizQuestion","order":"4","enter":"2","quizNo":"3","answer":"1","style":[],"question":"다음 중 함수에 대한 설명으로 옳은 것은 무엇인가요?","example":["함수는 지정된 기능을 수행하도록 미리 정의해 놓고, 필요할 때 호출하여 사용하는 코드 단락이다.","함수는 똑같은 명령을 일정 횟수만큼 반복하여 수행하도록 제어하는 명령문이다.","함수는 절대 결과값을 반환하지 않는다.","함수는 단 1회만 호출이 가능하다."]},{"comp":"quizQuestion","order":"5","enter":"2","quizNo":"4","answer":"3","style":[],"question":"다음 함수의 실행 결과로 옳은 것은 무엇인가요?\n<pre style=\"font-family: Source Code Pro, sans-serif;background:#444;color:white; padding: 5px;font-size:16px;margin-top: 10px;\">\ndef plusFive(a):\n    return a + 5\n\nb = plusFive(5)\nprint(b)\n</pre>","example":["0","5","10","\"a+5\""]},{"comp":"quizQuestion","order":"6","enter":"2","quizNo":"5","answer":"2","style":[],"question":"엑셀 라이브러리를 사용해 7행 3열의 스프레드시트를 생성하고자 합니다. 다음 중 맞는 코드는 무엇인가요?","example":["spreadsheet(3, 7)","excel(7, 3)","excel(3, 7)","cell(7, 3)"]},{"comp":"quizQuestion","order":"7","enter":"2","quizNo":"6","answer":"2","style":[],"question":"다음 중 엑셀 라이브러리를 사용해 특정 셀의 배경색을 지정하는 코드는 무엇인가요?","example":["cell(1, 2).textColor('blue')","cell(2, 3).color('#E6336B')","cell(3, 3).textColor( )","cell(4, 2).color( )"]},{"comp":"quizQuestion","order":"8","enter":"2","quizNo":"7","answer":"1","style":[],"question":"다음의 논리식 중 결과가 True인 것은 무엇인가요?","example":["1 != \"1\"","3 > 4 and 6 < 7","not \"yes\" != \"no\"","5 == \"5\""]},{"comp":"quizQuestion","order":"9","enter":"2","quizNo":"8","answer":"3","style":[],"question":"다음 코드의 결과로 옳은 것은 무엇인가요?\n<pre style=\"font-family: Source Code Pro, sans-serif;background:#444;color:white; padding: 5px;font-size:16px;margin-top: 10px;\">\ndef is_vowel(letter):\n    match letter:\n        case 'a':\n        case 'e':\n        case 'i':\n        case 'o':\n        case 'u':\n            return True\n        case _:\n            return False\n</pre>","example":["항상 False를 반환합니다.","항상 True를 반환합니다.","'a', 'e', 'i', 'o', 'u' 중 하나가 입력되면 True를 반환하고, 그렇지 않으면 False를 반환합니다.","에러를 발생시킵니다."]},{"comp":"quizQuestion","order":"10","enter":"2","quizNo":"9","answer":"3","style":[],"question":"다음의 엑셀라이브러리 코드 실행결과에 대한 설명으로 옳은 것은 무엇인가요?\n<pre style=\"font-family: Source Code Pro, sans-serif;background:#444;color:white; padding: 5px;font-size:16px;margin-top: 10px;\">\nexcel(1, 5)\na = cell(1, 1).text('월')\nb = cell(1, 2).text('화')\nc = cell(1, 3).text('수')\nd = cell(1, 4).text('목')\ne = cell(1, 5).text('금')\nd.color('green')\n</pre>","example":["1행 4열 셀이 변수 c에 대입되었다","1행 4열 셀의 텍스트는 '금'이다.","1행 4열 셀의 배경색은 'green'이다.","1행 4열 셀의 글자색은 'green'이다."]},{"comp":"quizQuestion","order":"11","enter":"2","quizNo":"10","answer":"1","style":[],"question":"다음 중 전역변수를 의미하는 키워드는 무엇인가요?","example":["global","local"]},{"comp":"quizQuestion","order":"12","enter":"2","quizNo":"11","answer":"1","style":[],"question":"다음에서 range 함수의 결과값과 바르게 연결된 것은 무엇인가요?","example":["range(3) - 0, 1, 2","range(3, 6) - 3, 4, 5, 6","range(2, 14, 2) - 2, 4, 6, 8, 10, 12, 14","range(0, 4) - 1, 2, 3, 4"]},{"comp":"quizQuestion","order":"13","enter":"2","quizNo":"12","answer":"4","style":[],"question":"다음 중 while 반복문에 대한 설명으로 옳지 않은 것은 무엇인가요?","example":["특정조건을 만족할 때까지 반복하는 구문이다.","기본적으로 while 키워드와 조건문, 수행문으로 구성된다.","조건이 참이면 반복문이 계속 수행된다.","조건이 거짓이면 반복문이 계속 수행된다."]},{"comp":"quizQuestion","order":"14","enter":"2","quizNo":"13","answer":"2","style":[],"question":"다음 중 구구단의 단수에 해당하는 것으로 옳은 것은 무엇인가요? \n(구구단 2단의 단수는 2)\n<pre style=\"font-family: Source Code Pro, sans-serif;background:#444;color:white; padding: 5px;font-size:16px;margin-top: 10px;\">\nexcel(9, 5)\nfor i in range(1, 10):\n    cell(i, 1).text(2)\n    cell(i, 2).text(\"x\")\n    cell(i, 3).text(i)\n    cell(i, 4).text(\"=\")\n    cell(i, 5).text(2 * i)\n</pre>","example":["반복변수 i","3라인의 숫자 2와 7라인의 숫자 2","range함수의 start 값","range함수의 end 값"]},{"comp":"quizQuestion","order":"15","enter":"2","quizNo":"14","answer":"1","style":[],"question":"다음 중 파이썬 모듈을 불러오는 키워드는 무엇인가요?","example":["import","export","get","put"]},{"comp":"quizQuestion","order":"16","enter":"2","quizNo":"15","answer":"3","style":[],"question":"다음에서 family 변수의 4번째 값인 \"cat\"을 가져오는 코드로 옳은 것은 무엇인가요?\n<pre style=\"font-family: Source Code Pro, sans-serif;background:#444;color:white; padding: 5px;font-size:16px;margin-top: 10px;\">\nfamily = [\"dad\", \"mom\", \"baby\", \"cat\"]\n</pre>","example":["family(3)","family(4)","family[3]","family[4]"]},{"comp":"quizQuestion","order":"17","enter":"2","quizNo":"16","answer":"1","style":[],"question":"다음 코드의 실행결과가 다음과 같을 때, 2라인에 들어갈 코드로 옳은 것은 무엇인가요?\n<pre style=\"font-family: Source Code Pro, sans-serif;background:#444;color:white; padding: 5px;font-size:16px;margin-top: 10px;\">\n\ba = [\"가\", \"나\", \"다\", \"라\"]\n# 어떤 코드?\nprint(a) #결과 : [\"가\", \"다\", \"라\"]\n</pre>","example":["a.pop(1)","a.pop()","a.pop(\"나\")","a[1] = \"\""]},{"comp":"quizQuestion","order":"18","enter":"2","quizNo":"17","answer":"3","style":[],"question":"다음 중 딕셔너리 자료구조에 해당하는 것은 무엇인가요?","example":["(1, 2, 3, 4)","[\"가\", \"나\"]","{name: \"jade\", age: 20}","home = seoul"]},{"comp":"quizQuestion","order":"19","enter":"2","quizNo":"18","answer":"1","style":[],"question":"다음의 f-string 포맷팅의 결과값으로 옳은 것은 무엇인가요?\n<pre style=\"font-family: Source Code Pro, sans-serif;background:#444;color:white; padding: 5px;font-size:16px;margin-top: 10px;\">\nbirth_year = 1985\ncurrent_year = 2024\nage = current_year - birth_year\nprint(f\"{age=}살\")\n</pre>","example":["\"age=39살\"","\"39살\"","\"age=2024-1985살\"","\"2024-1985살\""]},{"comp":"quizQuestion","order":"20","enter":"2","quizNo":"19","answer":"2","style":[],"question":"다음 중 문자열 데이터를 정수형으로 변환해 주는 함수는 무엇인가요?","example":["str","int","float","dict"]},{"comp":"quizQuestion","order":"21","enter":"2","quizNo":"20","answer":"3","style":[],"question":"다음에서 실수 데이터의 소수점 자릿수를 둘째자리로 출력하기 위한 f-string 포맷팅으로 옳은 것은 무엇인가요?\n<pre style=\"font-family: Source Code Pro, sans-serif;background:#444;color:white; padding: 5px;font-size:16px;margin-top: 10px;\">\nnum = 83.97622\nprint( ? ) #결과값 : \"83.98\"\n</pre>","example":["f'{num:.0f}'","f'{num:.1f}'","f'{num:.2f}'","f'{num:.3f}'"]},{"comp":"finalQuizSubmit","order":"22","enter":"0","style":[]}]}}],
    "icon" : ""
}